【《老鼠也移民》原唱者】James Ingram腦癌離世

格林美得獎歌手James Ingram病逝，享年66歲。女星兼排舞師Debbie Allen於社交網站公開其死訊，形容失去了一名摯友與創作夥伴。報道指James Ingram因腦癌併發症離世，他已抗病了一段時間，而他於去年9月曾缺席Quincy Jones的音樂騷，當時未有說明原因。

James Ingram是歌手、音樂人與唱片監製，他於1980年與Quincy Jones合作《Just Once》與《One Hundred Ways》成名，一直與Quincy Jones合作無間。而James Ingram多年來演繹過不少金曲，包括為動畫《老鼠也移民》（An American Tail）與女歌手Linda Ronstadt合唱的《Somewhere Out There》，以及與葉蒨文合唱的《I Believe in Love》，他亦曾為已故音樂巨星米高積遜（Michael Jackson）創作名曲《P.Y.T.（Pretty Young Thing）》，又有份唱演繹慈善金曲《We Are the World》。Quincy Jones亦於社交網站悼念:：「當知道寶貝細佬James Ingram逝世的消息，實在沒有任何文字可以傳達我內心的痛...安息吧，我的寶貝細佬。你永遠存在我心中。」

入行四十年的James曾兩奪格林美，其中靠《One Hundred Ways》獲得最佳R&B男歌手，又曾獲提名奧斯卡與金球獎最佳原創歌曲。